李佛摩股票交流區 (4)

舊po:

大家可以繼續傾住先，細佬過埋今日就會free番小小...

開佐兩年，間唔中都會分享下投資野

用的方法/Follow的人：CANSLIM、IBD、Mark Minervini

利申：非價投

月供指數 + MM 短中線投資
今次大跌心態好咗好多

上次連跌3曰，未到止蝕，Profit歸零
未蝕就斬倉，同一晚就升番曬

今次一日就唔見佐8成profit，都唔知點部處好
究竟又係睇住止蝕做好定適時減倉好
唉

前晚AMD突破，尋晚就SL

一半倉半到止蝕斬左 睇下今晚淨低個啲點 有小小 profit 變倒蝕

同你一樣，隻隻升到咁上下但係未到2R就一棍摳落去，係咁stop loss又take唔到profit

我都係喎，屌

MM話如果不停咁止蝕，即係。
1） 選股方法出問題。
2）市場環境好hostile。

假設1冇問題，咁即係2出問題，呢個時間應該抽一抽離/減倉。

個priority永遠都係

1）點樣可以輸少d(止蝕)
2）保本
3）賺錢

依家呢個correction，我係應該將個attention放係1，2度，而唔係仲諗緊3。

作為散戶，我地係要humble，要時刻respect個market。

引用Jesse Livermore既說話「Markets are never wrong, opinions often are.」

市場要回調，就係回調。唔係同市場作對。

所以最近買入啲股票
風險控制0.5% ~ 0.75% 算

我暫時相信選股冇問題
止蝕都有做輸少

但衣加大棍落理論上我就未到止損
只係Profit一晚之內由1000變200
見到咁突兀大插
究竟應該改變策略未到止損都斬咗先
定係堅守規則到止蝕先走

上次又係
900profit變0
唔想由0變負就斬佐
結果同一晚彈到癲
幾日後升佐30%tim...

巴打你地amd止損咩價
咁快穿？
我先岩岩就快番到買入價

盤後衣加都升番2%

我係高位跌8%，

一隻優良嘅股票唔應該1日跌8%

股市環境分3種。

1）牛市，人人都會賺錢。最易玩。

2）熊市，比較難玩，遵守止蝕，之後跌幾多都唔關你事。

3）最難玩既，就係波幅市，即係d股票好多突破但又好快回，又回到你止蝕位觸發stop loss，然後又升，之後又突破又回。而市場上係有班好professional 既人，專捉人止蝕位。MM曾經提過，係波幅市連環止蝕，都可以輸獲金，叫Death by a thousand cuts。

巴打你呢份係咩書泥?
softcopy有冇得share下?

呢本係MM既第3本書，叫momentum masters: a roundtable interview with super traders.

你去Z library 就會搵到。

可以留意下啲跌幅少過大盤既股
睇緊REGN 同 CLX

got it, thanks bro

廢時睇個市，但收唔到個App 提示止蝕

莫非啲港股避到

樓主尋晚唔出現
手足們輸得好慘

原來強勢股真係可以好強勢
外賣仔+56% (~7r)

尋晚又做到2點....
我啲SL都係一早set左...

有冇俾人震走好多

有啲啦，其實應該係自己斬賺緊錢個啲，而家breakeven佐

等今晚死貓彈個陣走番啲先

樓主開市前set sl？試過幾次開市個下chok走 但係其實係啲1 2股嘅成交 觸發左個sl

一早set架啦，咁多隻無可能日日set
咁都無辦法，我通常都會再set低幾毫或者幾仙

唉尋晚無走

今曰彈啦

睇埋今日先啦

今日彈唔到就散水格

真 如果今日又係出貨日就散水了

我仲剩低AAPL MSFT
一隻賺3%一隻蝕3%
打算今日升得唔對路/跌就減一半倉

會唔會覺得MM嗰套唔啱呢啲時勢用？
呢兩日好冇方向

你點知佢真散水定假散水

留名學習

會每月買ETF，而家考慮減倉

呢排係whipsaw緊, 但各大指數既MA都係升.
我成日係度諗, 不斷去搵強勢領導股, 中間總會有觸發stop loss既損失,
呢D既損失, 與其覺得係損失,
倒不如話呢D其實就係搵到big winners 之前既cost.
同埋一個方法, 唔可以用短短一兩個月既performance做conclusion.
MM曾經都試過係1980年代連續6年冇錢賺(甚至輸錢), 直到1989年先守到一個牛市既黎臨. 最終搵到好多big winners
套用返而家既情況, 牛市根本仲未到, 但總會到, 睇係睇長遠.

一晚65%啦, 師兄all in 左未?

如果真係驚 我覺得可以分啲倉長抱etf先 等玩熟mm個套再加

同意，最緊要保本，慢慢學

MM真係好屈機
準到連5-6%都預計到

我見佢twitter都仲話trend is still bullish, 又話仲手持95%stock
琴晚1隻都冇中止蝕, 但唔見佐8成profit
今日一彈, 我琴日唔見既profit又回番一半...
我好懷疑人生

有冇網係睇sentiment可以參考

sor, 95% long only, 持股可以係減少

想俾錢就market intelligence / IBD

免費野就AAII

懶啲睇連登

連登係咪反向指標, 定係跟樓主你

Long term bullish

佢唔會放晒，有賺的同妹下妹下的放一半

其他由佢去stop loss

如果今日已經彈多過1半, 係咪都可以係tennis ball action, consider琴日as洗盤

我覺得主要要睇埋成交量

連登睇新手開po數，目測啦呢啲

FMC 盤前彈

一半係dead cat bounce
要V型先係tennis ball

感覺尋日回調係利空消息+散戶恐慌一齊拋
利申 純粹直覺 錯左唔好bin

盤前Nasdaq future已經彈到9千8點, 真係好大波幅...

仆街了 連燈出面仲係好樂觀

有無巴打sub 左IBD?
最近睇緊笑傲心思思

IBD 本身有無screener?

有基本野screen
多啲功能就去MS

巴打今日點睇

清佐好多野，清淨4分1

琴日唔見佐個d錢回番8成...

你就好...我尋日賣晒 依家入市又再輸錢

回得一半，垃圾tsla

發現咗隻正嘢，Dks

算唔算

衣加又落番d, Nasdaq好似都係頂住上唔到去, 妹佐陣穿佐開市位

果市冇力你地仲想入市
cls

個股係跌市之中仍然可以突破上升係另外一種玩法

突破失敗左 走鬼了

strong hold

平常心，跟返策略止蝕

overnight?

重注跟左

跟左 個市完全扯唔起

即彈

走哂 唔接火棒了

一點侵侵記招

彈少少
尋日跌咗咁多
今日本身升2%啱啱幾乎冇曬
個市弱我就不了

佢講野實彈

又彈番好多
唔識判斷, 今次就試下睇住止蝕泥做會係點

師兄有無調整個stop的位睇好多大師都係話去到咁上下就要ajust返個stop保本 甚至保profit

感覺最近美股失敗率幾高
但港股選擇又唔多，有啲已經爆咗上去

前po講過，炒埋落後就會完

睇Dow會回到幾多左右?

我唔睇最後去到幾多，係睇啲關鍵位
200天線 同 200週線

點睇？我感覺開始差但唔肯定去到咩位

識睇我就唔會喺度啦....

check 下d ad block 同anti virus....我用bitdefender d brower plugin 會搞死個login page

搵返解釋就明白了
但之前有巴打講起都留意到 升勢急左但成交量慢慢跌

試下其他browser啦

邊有？道指定納

利申鳩畫 未必啱

睇緊操盤術，入面成日講最少阻力線，但又好似冇咩講點搵？定係我睇唔明，好似有啲虛

就係咁虛先係神作
唔係點會咁多人研究

睇多空、超績、笑傲就係實際啲的做法

有得online睇仲駛睇啲19香港local識少少扮代表的教??

市跌 要睇下邊d股既相對強度高

隻1772 再接再厲

正常都係Online business

期指又黎料，唔知會唔會熔斷

樓主係咪清晒long

星期五清晒
原本睇圖有隻正野，諗住長倉渣
點知後尾發現係反向ETF

即係而家一隻長倉都無

想請教下睇線係睇期貨? 同埋200天係咪指週線？

firstrade係咪冇得short DIA?

要margin account

睇指數/ETF，跟住睇番期指個升跌%就知

200天咪係200天，寫埋出黎

200天計返咪40週

有冇得唔訂閱IBD直接訂閱LB/MS?
LB同MS覺得邊個好啲？

可以
#2有寫兩個的分別

有睇，想睇大家嘅睇法啫
我個人想試左IBD先

打左 想講LB

打錯

初初開始學睇圖就用LB
慣佐就用MS啦

鍾意自己screen就MS
無時間就LB，會講埋entry point

好的
其實IBD都好似好好用
我見佢本身已經有can slim select

做錯事, 見到跌就入
錯到離晒譜

完全冇遵守一入就要賺既規距

買咗咩

唔明點解MS選港股d Criteria fix 哂，仲要冇得set 股價>50, 150, 200同50>150>200。反而牛牛做到。但MS個RS rating 呢個專利又係冇其他野取代到。

可能覺得股價係幾多 唔係佢主要考慮範圍內

但MS既美股d criteria 又齊哂，港版就閹割左d好多野。

dal mgm tqqq cnty

shop

Form緊，我估等多兩個T左右

電商股受惠

dal mgm tqqq cnty arkk 錯錯錯

有冇巴絲打share啲夠快既price alert apps/網站？
琴日mark咗隻mnta今日爆升咗
提示個陣已經升咗十幾%

雖然唔會用futu
但多謝巴打

tradingview

驚就清啲啦~~

坐咗成個月，net終於開車

有咩twitter推薦？

寫佐篇文介紹
睇#2啦~~~

FB都似樣

升穿咗一個r就用cost+1r黎做止損
係波幅市會唔會安全啲

同埋想問下
如果跟MM嗰套
睇周K 振幅同成交量應該都唔係好啱條件?

29.9先見到NET, 諗佐一諗就冇車搭喇

+1, 191買

我29.96入
31.89放咗

sorry睇漏眼

樓主如果我想睇集中睇一個sector ge股, 用咩睇最好?
之前用futu,好難用,又唔比search, 又用拼音排字順序

聽日研究下

cls

咁快調整完?

依家睇係版塊輪換囉

又去返科技股?

其實科技股真係冇停過, 5月27轉過一次炒落後, 同一晚d資金都入番去
第2日就tennis ball action

某部分疫情概念股更加吃香

DOCU根本同HK 3690係一模一樣

cls 由紅轉綠

Gddy 可以入返？

連續幾次都係一下大棍又未到Stop Loss就清左大半倉，過兩日又彈返晒
係咪應該反應慢啲觀察多幾日，未到Stop loss都比啲空間等佢彈？

有時未到stop loss, 但股價連續幾日跌，大成交，bad close。呢d情況下都可能未到止蝕位前放出。

同埋你既Stop loss位，例如8%，係取決於你買入價。假設你係Pivot高成4%買入(好似今日隻981咁)，你會比係exact pivot 買入既更容易觸發止蝕。

呢隻閪嘢早幾日放晒

我見之前價跌 成交量縮 應該有得玩下？

尋日走咗隻1772，放棄唔追算

書有寫 即入先 但保險啲可以買半注先， 等確認成交量再加倉

留意緊隻2269
等到收市前睇埋成交先

記住價 > 量

睇黎溫得唔夠熟
睇多次先

輸緊10+%
冇set stop loss既後果

話說上星期見跌就入, 雖然係有升返, 但錯晒form
尋日見有一隻依輪先開始升勢, 尋曰急升兼有成交, 即刻雷入去, 貫切一入就要賺O既原則

Zm空軍集合

PTON VCP breakout?

我以前都覺得個股升得慢，但學完呢套方法

發現如果真係買到啲靚野，升幅都可以好勁
而且啲靚股短期調整浪根本震唔走

尋日見隻1772 無反應，所以走咗
點知今日單日升成16%
但往好既方向諗，證明自己有能力選到好野
今次賺唔到咪下次

我今日啲股盤前升得1%

我有留意你講1772，表現幾好，點解放走佢？

尋日大跌，想搵啲野減持
無理由減3690，所以放咗隻1772
所以 MM 話專注個股唔係無原因

都係

你地識揀梗係咁講

1772真係慘 忍左咁多日 下晝先爆升俾你睇

新手入黎學野 留個名先

覺得沮喪好正常...

我都係咁樣行過黎，巴打加油

搵啲方法放鬆自己先啦

完全跑輸3大指數

真.. +0.6%

pton洗盤?

其實都係佢講果啲選股方法

但呢套方法要預咗勝率唔高，可能40~50%
輸就輸少少，贏就贏舖大

PYPL 入唔到啊

買乜都輸 點唔蝕
成撚日升唔夠2R
一跌就渣都冇

屌你老母
連淨低果隻W都就黎升變跌

科技股全插

已經轉左燈
真係買乜輸乜

PYPL破頂

點解amd 可以咁撚霉

不要再說了

跑數姐
都唔係好似我咁跑相反方向

唔好咁SAD, 曾經輸獲廿我到而家都未回到本

D 錢變左數字個感覺完全好似打緊機咁,間唔中真係要係屋企數下D現金感受下

巴打調整下心情 只要個本仲係度 就唔驚無錢賺

咩叫冇退路?
下一刻你就要死喇咩?

巴打你有冇檢討下你究竟拎緊幾多錢去炒股, 買入之前係做佐幾多功課?
你話你一注就輸成個月糧

老老實實
1. 買入一隻股前就應該先諗止蝕, 然後再諗賺幾多放手
2. 你買入前有冇考慮過自己可以承受既風險再去控制注碼? 我當你輸10%原來已經係你1個月糧, 即係你拎緊10個月糧去1注買空? 你會唔會過份佐少少

如果你咁樣下下allin落一隻股到, 又唔識揀, 又冇自己分釋去跟注, 我勸你都係唔好玩

買股係高風險既投資, 係有升同時都會有跌, 咪以為下下買落去都賺梗先得架
唔控制風險去買投同賭錢係冇分別

真係睇唔透個市。。

Agger

個倉又綠變紅

今晚高開太多, 似想補番個裂口會健康d
但回得好急, 有d過份, 好大枝陰燭

岩岩PDD距離我買入位15%想放一半, 回過十分鐘就回佐好多, 衣加+7變+0.3%
想轉紅tim, 好大波幅, 咁大波幅唔係太健康

見到今日高開 都小心冇追到 前排都試過一樣劇本

玩咁多年輸咁多，先至會明白，玩股長遠要 keep 到唔輸錢已經唔容易

黎到200天線左右典型chok爆市
大家可以忍一忍手，或者玩細注小小先...

師兄 唔係好明 黎到200天線即係點？

買住etf坐下先點睇

依家唔係150天線？

牛熊拉鋸，chok上chok落，踢走無力留的老散

可以，其實買乜都得
唔好大注買，安心坐的水位就ok

仲揸緊W?

啲狗爆發力好強

DJI夾佐係150同200天線中間, 唔怪得咁chok
S&P同Nasdaq個陣都冇咁chok
係最弱既DJI要突破先搞到咁chok玩咁多日

有呀，我好細注姐

去到呢啲位，牛熊開始角力
有人take profit，有人覺得可以入貨
chok黎chok去好平常...

上星期放佐...

wtf

20天, 50天, 150天同200天線係我個人比較常睇既線
其中50同200天係最常用
呢4條線一般都可以用作支持同阻力位
要升穿/跌破呢d線既時候佢地都係唔錯既indicator

一d當刻比較強既股/指數要升穿阻力位會比較快
而衣加係DJI挑戰緊150天同200天, 而我個人覺得DJI係最弱表現最差
佢升穿再被拉回, 衣加來來回回係200天線到彈出彈入緊, 而且幅度都比較大

S&P都有拉回到200天線, 不過就穿一穿又頂番上去, 係唔錯既表現
Nasdaq當初試200天線都玩佐1個星期先升穿企穩, 不過波幅就細d

琴晚大型股已經量縮

strong hold 多晚定今晚清倉

3隻指數都係低走補一補番個裂口就縮番上去
希望收市可以見到一枝空心燭, 唔洗多, 變番空心就好靚仔

其實所有人都係咁教
輸就停一停諗一諗
羸都要唔好比自己太興奮

過度悲觀同過度樂觀都係壞事
報仇, 仲要all in報仇係輸家既行為, 冷靜分析係, 回頭望下自己做錯乜野檢討下係好緊要

放撚哂 垃圾股

dt 係玩震盪 35 入 39放
利申：無玩到

2r而且注碼大，可以考慮放一半先

如果想博下，就拎買入價做離場

贏4.1666%先追到

TER 好D 定 LRCX 好D?

見巴打講tradevue
上網搵過好耐都搵唔到富途有得export tradelog

有無巴打知有咩其他tradelog software可以用
我而家自己dup excel去record啲P/L
如果唔得可能就自己dup幾條formula去睇巴打提過既重要indicator算

牛牛唔似有得export
Tradervue有generic format
人肉excel打
唔使逐個trade入

兩隻都near buy point

Ter 爆咗啦，之前有入

英析說法|黃國英

基金經理

交易員教練史坦伯格，最近在文章中分享，他所接觸到初入行的交易者，通常都是充滿熱情、能量地開始職業生涯，然而火花卻慢慢熄滅。剛開始時所有事情都感覺刺激，但逐漸變成例行公事，而沒人會對此熱情滿載。

一位精明的好手與史坦伯格討論時，談到他透過改變回顧交易的步驟，令這個動作變得更有意義、更具挑戰性。選擇適度的挑戰攻關，可讓我們充滿能量，並且令人期待。據史坦伯格所講，能令交易員維持熱度的元素，主要有以下數個方向：當對所做的事情，感到有趣、有意義、能透過所做的事與別人聯繫，都可延續工作的熱情。

所以史坦伯格建議，回顧交易時可加入以下幾條問題，了解自己：
1. 在交易中，我是否覺得趣味盎然？
2. 在交易中，我有沒有學到新的、有意義的知識？
3. 我在交易過程，能否令自己充滿能量？
4. 我有沒有與其他適當的人士連繫，好讓大家在交易上都能更上層樓？

研究指，當我們擁有正面思維，充滿力量、極度投入，表現至為理想。一般交易員的工作，例如撰寫操作日誌、回顧交易、鑽研圖表，當然是有必要，然而時間一久，最終都會變成例行公事，難以激發交易者的熱情。定期回顧上述四點，確保交易上接觸的人和事，都是既有趣又有意義，不停挑戰去讓交易員自我成長，對交易的熱度自然居高不下。

兩隻都差唔多

不過我自己唔多鐘意gap up得太勁

AMD升到56就入
不過呢個時勢好怕又奶野

56都係偷步入咋

1858 個止蝕位有啲遠，小注試下先

我見到啦

唔該哂巴打 今晚返去打返哂啲trade上佢嗰excel format先

dt要去了

睇黎隻PTCT 要裂口高開

AAPL 盤前破頂

PTON breakout?

前日已經可以話係

W開閘跑出又返返入閘

我今日仲加倉添

High tight flag

我都奶左野

升番啲啦

睇下會唔會有good close

DPZ如果唔跟大隊可能要考慮換馬, 主車群全部升得好有秩序, 冇理由keep laggard

慢慢玩囉

我自己就超過三日冇表現即走啦

係，大牛市咪磨啦

跟咗樓主
已有小利

咁你都有回血

隻RNG 同CRM 仲未突破到，可以訓教

大家覺得pton點，都磨左幾日

net 真係爽到

放住一半先

$32 放哂

Fastly想衝納斯達克100呀?
使唔使咁搏?

LB 係咪岩新手用多啲，同埋買左LB 係咪唔使再續ibd

net好癲

有冇師兄可以解釋下Livermore指嘅關鍵點係乜野

Prpl 大家點睇

新手用LB睇圖
IBD係資訊性野比較多

你講的應該係the line of least resistance
即係一穿就好大機會短期突破

當然佢無講exactly係點樣啦
人人解讀唔同

突破晒
無得追

正呀

朋友分享，幾好睇

Lm

用tradervue睇啦

Net 28.21時入左，但太細注，好後悔。

我30.88 入 31.10放

隻6060 留意咗一段時間
又係一枝大陽燭突破，止蝕位即刻 > 10%
幾時買入賣出真係有排學

調番轉睇
大注但去到止蝕會唔會後悔？

Ching有冇話咩情況下會大注啲？

要係市況ok + 基本面ok + 圖無乜大問題先會一注
好似而家咁樣我最多都係落半注

好奇想問睇下港股的朋友有無人睇1268?

我個陣9個幾炒到上十幾蚊先放
而家個圖都幾好睇

利申：唔會買

完嘅意思係回落？
另外想問四巫日之前係味都散貨好啲？
上一次3月20又係跌到hihi

個陣諗住會一野跌落去，但係唔為意仲有個200天頂住

雖然我都係清倉加小注short / put

錯佐就平番啲，再開始買番股

而家sentiment暫時叫回番啲，仲有得玩下

四巫日 唔博lu

如果多隻同sector 一齊上就更好，

依家反而諗緊平手離場果啲點計
始終打和離場應該佔多數

仲有止賺一半

我平均1個月先10~15 次

獨立每隻股計

止賺一半已經無可能輸

即係1/4再1/2?

CRM？

突破$112.3 pivot point後買入?

星期一係入貨時機

突破一刻 $108 入左

聽日四毛日大家有咩部署

藥股上落好大，不了

就係鍾意快 時間成本吖嘛

Nvda似會爆？

追咗隻CRM，訓醒睇返成交量都唔錯喎

我都捕緊等佢突破

lm

睇個樣大家今晚會好happy

每次一開始happy就回調

W SE NET

W 算係三隻入面啱啱開波
其餘兩隻都抽爆佐

唔知今日會回幾多
W 我仲未入

仲有其他好野
我買佐勁多...

GAN 點睇

唔知會唔會假突破...

勁 5x 有過，冇爆走咗

之前推介個陣40 = ="

洗倉個陣好彩有用期指hedge下...
四巫日果然名不虛傳

呢轉算唔算縮短版3c突破？

唔叫縮啦，直接叫3C

而家都入得

睇到裂口上升後整固再快速做3C會爆得勁過普通個隻

個隻叫power play
但係要求升100%，CHGG得50%

入咗 +3%

wa BA又散水喇

oops 覆錯post, 各位巴打唔好意思

PTON算唔算wedging

DG就仲係妹下妹下，等升穿高位 (194.8)個下先好追啦
PTON就升穿佐pivot point > 2%，我就唔會入啦

今個星期的推介文，多謝支持~~

新手岩岩開始學 想問咁多位師兄點睇eqix同cci?
Eqix係咪入得？cci就等174.5？

EQIX可以
CCI分數唔多好...可以考慮同sector的AMT

Thank you ching 我無課金睇唔到RS分數
想問下選股係咪最好50天線一直高過200天會好啲？
同埋我依家睇volume係咪真突破 都係睇高過20天平均
有冇啲再好啲既做法？

唔好追

我覺得消耗性裂口上升, 咁太多
好易回得好快

RS其實有得免費睇wor
應該有

50天一直高過200天長期強勢股的特徵
但係3月咁樣跌法我諗無一隻可以做到 (MA, V個啲都唔得)

用volume睇真突破其實好難，係事後分析先會睇到
當刻入市個陣你唔會知

所以我#2有寫 價 > 量

巴打想請問ibd係咪冇得screen 價高於ma, 同50ma 高於150ma 呢d param? 睇番你第一個post 你分享過你screening 個screen好似得rs個d揀

IBD screen MA無得set
Even MS都無得set MA互相compare LOL

IBD screen可以set d rating lor (Composite, ERS, RS, Ind Rank, A/D rating 咁上下的野)，又唔係淨係得RS rating咁雞的

樓主 KL點睇 岩岩開始突破？

RS 唔夠高
NEM，CMCL比較好

好似有個RSI 但係係個問號 要俾錢先睇到

Pivot point ~46嗰個位？

NEM 有睇過

RS ibd個手機app都有得免費睇 （我an機）

我係睇差唔多50

TER 算唔算Vcp + 突破緊pivot? 啱啱學睇

唔覺有vcp

唔該你

唔似
但個圖好靚

extend晒，無得追
我個陣見到，唔夠膽追

唔該哂大家 再研究下先

TradingView 可以自動save我畫嘅圖？

可以

啱啱sub左LB
感覺好似有LB就唔洗Sub IBD
IBD好似單單多左新聞

psy indicator都好緊要

NIO點睇

202 有w
值得加注？

splk mktx 似有料到

收到

想棄Pizza同DG

NUAN gogogo

我都有 調緊左stop loss, hit就88

Dg

VRTX點睇？

PTON無頂?

有貨想加

咁快？未夠2R
不過其實我都心郁郁

爽，今日有隻升左10%

我2.5R啦

上星期四入？ 好波

一樣
我cut loss 184

今日全部倉升2%以上

r=5%?

差唔多

呢隻唔會長揸？

我無邊隻會長揸
Perform行好咪揸耐啲

我都係上星期五入

三先啱

入咗rp ftch

Ddog 有無人入左

魔鬼蛇仲未走

I have a position

Amt 好似幾好

留意緊 +1

Msft 感覺似gogogo 破左頂之後

隻ter 長升長有咁 入唔到

mm講既cup completion cheat (3c) 姐係點？柄係杯既一半成形？

個柄係個Cup 既下三分一叫low cheat , 係中間就叫cheat， 係上三分一咪叫cup with handle

唔該魔鬼sir, 柄既位置係咪計最低點?
同埋係咪cheat以上先好入?

● Update - Master Trader Program Online

Our tentative dates for Master Trader Program 2020 Online are November 14-16. But we are kicking around the idea of spreading it out over 5 days; possibly over two weekends and a live trading day during the week.

正，今年網上搞

佢個program其實有咩搞？

其實係真人教學，應該係拎書個啲野再詳細分析
同埋有啲應該書無

另加真人live trade + 揀股

用左幾日LB已經想轉用MS
不過個價都差好遠

[url]網址[/url]

其實都諗住比
但諗緊洗唔洗同時sub LB&MS&IBD
呢到兩千一個月

Stne vcp?

Ping 想突破

你係會掂到support line 就止定係低過條line 2~3%就SL?

FSLY會唔會太痴線

咁都有得燈

sitm
揸咗一排長升長有

FSLY又10%

LVGO 3R

想問下各位ching如果profolio入面有d股到左可能2-3R，有d可能仲妹緊，都係差唔多時間買入。如果要幫成個倉減磅大家會點做，會先減左d已經2-3R既定減左d仲妹緊既

減2-3R先，袋左入袋既先係profits

恭喜 落袋先係自己既

股票必勝法！長久勝算高，回報大的交易方法

• 在股市大跌，道指連續跌超過一千點時，買入絕對優質的美國股票或指數ETF

• 絕對優質的美國股票或指數ETF：
1. 市值在一千億美元以上
2. 已上市10年以上
3. 股價長年來看是穩步上揚
4. 每次在大跌後，能迅速復原
5. 相關行業的龍頭公司
6. 該公司，行業在未來十年仍有發展空間
符合以上條件的美國股票或指數ETF例子：
蘋果，谷哥，亞馬遜，特斯拉，台積電等
道指，納指，標普500的相關ETF

• 只有在以上條件才進行買入，絕不在其他時候買入，否則你會在買入後面臨大跌，打亂部署，虧損本金

• 耐心等待以上條件發生才買入，並耐心長期持有，直至有非常可觀回報才考慮賣出

• 不受人性，群眾心理，傳媒消息，技術分析所影響，在發生以上條件時堅決買入，其他時候堅決不買入

• 分散風險，發生以上條件時最多只能以本金的25%買入，其餘本金留在再發生以上條件時買入，並買入不同的絕對優質美國股票或指數ETF

• 以上方法並非完全沒有風險，但已將風險與回報平衡控制，一旦買入後虧損，相對其他買入方法，仍能已較短時間轉虧為盈

• 以上方法無需因股價下降而止蝕，除非買入的美國股票或指數ETF不再符合絕對優質的定義才止損賣出

• 以上方法無需因股價上升而止賺，除非買入的美國股票或指數ETF不再符合絕對優質的定義才止賺賣出，有非常可觀的回報，或更好的投資才考慮賣出

• 以上方法知易行難，能保持耐心和信念實行的，方能做到長久勝算高並且回報大，恭喜你已經獲得股票必勝法！

呢兩日平均黎計都好似跑唔贏ARKK

點解

冇得自己選股已經係一大問題
不過暫時用tradingview頂住先

淨係買MS算

MS有冇得睇rs?

有

追唔追DOCU 好

一訓醒又跌晒

咁唔洗sub LB

睇news係咪唔使sub IBD
諗住finviz加ms就算
ms用年費俾平啲 全年1499

買左sgen, 搏佢穿

但一次比1499有啲甘

仲要等咩, 成交收縮?

等突破

Spce vpc 突破

Miss jor Amrc

咁易跑贏catherine ，佢就唔係女股神啦

大家點睇FTNT

入完之後洗倉

諗緊走唔走

同船 中stop loss咪走

都真係好勁

今日可能就掂到我個stop loss

走一半

穿頭破腳 好彩企穩

強勢股頂死你

FTNT gogogo!

向下go?

睇左書反而仲唔敢落注

sentiment 又黎
次次都係跌佐先出.....

一入arkg 即摸頂

2R詛咒，每次就到2R一定大跌

一隻INO救全家

陰鳩功
今日幾隻都要stoploss
冷靜下 訓下覺算

呢個市真係。。
掂完stop loss 即刻上返去

跌一日就要stop loss？
你set幾多？

沒咗momentum 個啲我未到5%loss就走咗

跌市先跑贏arkk
跌得少過arkk

其實呢啲環境, R細啲就搵陣啲

PTON $50入 stop loss 6% 琴晚$53走左
到2R無take一半profit
想知有2-3Rprofit但跌翻到1R應該繼續hold定走

搵左啲關鍵位先，睇下附近有無位可以守住，跌穿佐減一半/全走
無心水就減一半，其他就去番breakeven走

派對完了？

6月第4個派貨日 ： [

有HZNP

可唔可以解釋吓，唔係好明

呢個版面係邊睇到?

Big picture

Buy buy buy

交易員教練史坦伯格，早前撰文分析兩個妨礙交易員獲利的錯誤。第一項是設定錯誤的價位目標。不少交易員設定過高的回報對風險比率，變相得出兩種結果，都會損及回報：一是所設止蝕太近，而被隨機走勢打中出場；一是價位目標設得太遠，眼白白看着趨勢結束反轉，仍未接近目標。處於低波動度的環境時，這情況更為顯著。史坦伯格認為交易員多肯花時間琢磨如何止損，卻沒投放足夠心思，考慮離場獲利的目標設定。目標訂得不夠實際，又要求過高的回報風險比，往往令其成功率大受影響。

第二項則是增加注碼的步伐過分激進。很多交易者連續獲利一輪後，認為押注更多，應可賺得更快，便大幅放大每宗交易的部位。然而，加注後只要碰上一段不利時期，早前利潤就會快速回吐。皆因交易員早前的成功，建基於特定的穩定環境，例如走勢順暢、波動有限。當獲利一輪後，市況改變，交易員加注後走勢模式不再相同，自然出現問題。增進持倉規模絕對是理想目標，問題是必需考慮如何橫跨不同市況，且要穩定地逐漸增加。一下子大增曝險水平，只會對獲利及操作者的心理構成打擊。

史坦伯格指出，兩項錯誤的共通點，是交易者太過聚焦於獲利，而不再是好好進行交易。當太著重金錢，貪念就會控制心理。尤其處於成長階段的交易者，學習的重要性遠高於短期獲利，一旦後者成為優先，交易者就會停止學習，日後發展也可能脫軌。

請教ching
點睇momentum

突破完，價橫行 量升幾日

即係量升但價唔升 代表冇raising trend唔強？

今日會很chok嗎

價不升量升，即係供應上升而需求唔升

874.5 Allined thx bro

我認為係874.5 ··· 唔好再跌啦

竟然轉燈

Dgaz

成交量低到一個點 升15%

個市好難玩 長短倉都輸

3成個陣放晒
無放就5成

呢排有咩target呢

啱啱短炒左一輪BA
而家都係減到5成cash

ba有好既set up咩？

其實熊市點用vcp
個走勢3月已經打亂哂
得兩個月建立到穩健既底部?

震走左隻W

熊市就休戰

220蚊食左.早兩日208又入返

但見到巴打都keep住搵股
同埋
pivot個位係點set?
最後一個浪既高位?

依加係熊市？

震走+1
今日10天線反彈，都可以買番啲

而家係咩市唔係重點
問題係 vitality contraction唔係要考慮埋底部setup時間？
最好7個禮拜以上先夠時間換牌 穩定籌碼？
大部份股票都3月大跌 5月抽升
個幾月既contraction可唔可靠

其實果啲股係二月跌市既時候 form既 base大多數都係 cup with handle，而根據 William o Neil “cup pattern can last from 7 weeks to as long as 65 weeks”，所以果啲由五月抽升既股都係由一個可靠既 base上升
至於依加係一個咩市都係一個重點，如果你覺得係熊市你唔會想做long

WST?

市場情況係其中一個要考慮的因素
唔係淨係VCP就衝入去買

市況係我第一個考慮因素

power play 3星期都夠？

放假慢慢睇

okta好似有個細細地既cup and handle 大家點睇

FB咩事

過左52weeks high 再諗算 個市太chok

fsly 一樣升
不過賺小左

接近摸頂

FTNT係我個stop loss左近上上落落

MM隻RNG真升冇入到

前兩日震走左 再入番

今晚growth stock表現算好好

我等破頂先追

個巿chok到唔識玩

TG唔係冇限?

好似有十萬人限制

MKTX 過左stop price 個order 冇trigger到 有冇人試過

個市插到咁PTON仲好硬

星期四最低個個位清左倉
辛苦gain番黎個d呢個浪無曬，抖抖先

睇mm第三本書講進場有小小唔明
佢地話開盤突破建倉既時候會先入一部份，之後如果尾盤價量都靚可以再完成部位，什至之後一兩天買入完成部位
但書之後又講如果突破超過買入點5%就唔會追入
但係如果真係強既股好多時都會收多於買入點5%
咁呢個時候仲應唔應該買入完成部位？
定根本簡單d唔洗分注一突破就買，之後睇走勢決定出唔出脫？

我stop loss左

咩broker

amrc仲未死得

我覺得5% 都係用黎參考
最重要睇返你Pivot 本身有幾寬
如果本身Pivot 已經係～8%，入咗半注
超過5% 又入多半注，因為止蝕位一樣
其實最後r > 10%，變相唔值博

所以強行追多半注只會令自己風險變大
倒不如維持半注，等待下個機會

IB

想走都走唔到

明白，睇黎普通散戶部位不大都係唔好分咁多注拉大個風險回報比

其實仲有一個方法
你可以當係兩個individual trade，獨立運作
有各自的stop gain stop loss

但如果當獨立trade第二注入係咪止蝕set做當日低位，書入面幾個高手如果見到當日價量好似都會咁玩

day唔day trade我覺得無乜所謂
我覺得重點反而係個R應該係比第一注細番少少 (例如去番第一注買入位)
減低個risk

呢啲時候氣氛咁差
應該渣返cash定都去到cut loss先放?

如果頂唔順，我覺得1.5R以上可以走一半/全清
反而係已經蝕緊的就等到去止蝕先啦
因為都唔差個幾個%，用呢個%的risk黎博個市反轉我覺得係值博
都係個句，頂唔順全倉止蝕就唯有走住啲貨，等淨低的去博
心理壓力無咁大(雖然蝕錢壓力點都係大)

我依家留低嗰啲全部都係蝕，早兩日跌市入左啲貨
點知都係跌
得返隻msft amrc係正數

如果暫時成績唔好的，就要縮細注碼
等成績好番啲先出番全倉啦~~

留低的睇下同止蝕差幾遠，如果3-5%都係留番啲守下啦
係驚一下反cup，手頭又無貨，實會後悔

我都係咁諗 上星期日止賺哂又心急入返

有得網上上啦
X你正呀謂

其實有無ching睇得明Livermore嘅紀錄

Lite 算唔算波幅收窄 一底高過一底？
Volume爆升左 78左右入？

樓主 最近回報率點

輸多贏少
所以都係縮住黎玩

見唔到有時間，係咪要通住頂上堂

係

有興趣就fb pm我啦

英文唔叻 怕浪費

有字幕 同埋啲公仔都易睇

想請問下mm個rr ratio 個表點整出黎，自己計唔到佢個表出黎

計埋，其實係要乘portfolio return，唔係就咁計expected value
即係30% winning rate, 4%stop gain , 2% stop loss
就係104%的3次方，乘98%的7次方 (因為書有講每十次計)
就會得出97.65%，即係-2.35%

其實可以用番Kelly Formula黎計番究竟某個winning rate的 optimal R係幾多
你可以google下

唔該晒巴打，研究下先

請問optimal R係咪就係好似mm咁揾番某個win rate最好應該take幾多risk?

Sor尋晚打錯
唔係optimal R
係optimal allocation for each trade

好彩個倉有968 同819 頂住

巴打可以夾錢上？

感謝

巴打，我開緊團，有興趣加tg @20489

819

巴打，我都開緊團，一齊？

我地差少少就100人

我join你, 加我 tg @20489

咁多？咁到時可以一齊用條link?

唔使，有方法搞

錄低佢

pm再講

有冇話幾點至幾點?

唔使直播睇
隨時可以睇番

放左，等新一個base

Please add me

加埋我

走鬼 cls

hold cash好chok

隻wkhs

下一隻fsly...

127左右會想入返少少

其實好多股都setup緊
市chok都有好多野揀

係 有唔少setup 但係操作好難 信心都有影響

則係點

美股有冇咩工具可以分析籌碼面？
台股好似有樣野叫籌碼k線，美股有冇類似既工具？

市升 但好多股跌都係危險訊號
大家睇路

Growth stock 跌姐

摸底

各位留佐TG的巴打，細佬想留番個TG俾自己私人用，所以就唔add大家啦

另外有位巴打已經買佐，想搵人夾，大家可以問問佢價錢

睇完李佛摩操盤術，最後果d格仔表唔係好明，請問其實係咪講緊關鍵價位同vcp呢？

大家係咪準備好迎接熊3?

咁快？

鳩up

有無人可以教下我

有無cap圖？

哩段其實係咪都係講緊vcp同樞紐點

我睇左半年仲未睇完本書

置身於九十年前，沒有電腦及即時圖表支持下，作為交易員的您會何以買賣？李佛摩就用上紅藍黑筆三枝，及一本記事簿，以嚴謹規則，將股票表現分成六項（Upward Trend、Natural Rally、Secondary Rally、Downward Trend、Natural Reaction、Secondary Reaction），配合日子更替作紀錄。上述法則名為The Livermore Market Key，感覺與道氏理論相近。

唔該晒你，咁我研究下道氏先

睇睇下有時會代入唔到佢個年代
其實都係講緊mm d野，不過mm其實比佢更保守

[member]唔似係講緊道氏理論，道氏主要係講大市李佛摩哩個應該係講緊兩隻同族群股票點樣計價搵出關鍵價位，我諗我真係要認真研究下[/member]

又入番d貨

係咪真係睇股唔睇市

我琴晚補番之前賣佐BILI個半注
同埋都補番PDD之前賣佐個半注
另外今日新入佐GSX

D中概股真係好癲, 睇住止蝕泥入, 輸少少羸多多...